%@P:exocorcp
%@Dif:2
\`A la Belote, il y a quatre \og couleurs\fg\ et l'une des \og
couleurs\fg\ est l'atout.  La valeur des cartes est :
\begin{itemize}
\item en atout : Valet : 20; Neuf : 14; As : 11; Dix : 10; Roi : 4;
Dame : 3
\item en \og couleurs\fg\ : As : 11: Dix : 10; Roi : 4; Dame : 3;
Valet : 2.
\end{itemize}
\par Les autres cartes ont pour valeur 0. Combien y-a-t-il de points
dans le jeu de Belote ?
%@Correction:
\begin{description}
\item[Atout] $20+14+11+10+4+3=62$.
\item[Couleur] $11+10+4+3+2=30$
\end{description}
Donc un total de $(3\times30)+62=152$ points.
%@Commentaire: Exercice facile dont la réponse peut être vérifiée facilement.